中共掠奪民企 百度創辦人引退

中共掠奪民企 百度創辦人引退

李彥宏

近月內地各巨企的高層均有驚人變動，繼阿里巴巴的馬雲退休及騰訊的馬化騰不擔任法人後，中國第三大的巨企百度亦有變化，其創辦人李彥宏卸任百度雲計算公司的執行董事。有分析指，此舉是中共財困下踢走創辦人向企業掠奪的手法，未來在各領域都會出現。

派人入內控制

百度近年醜聞多，高層亦屢次地震，李彥宏亦不時受到批評。內地徵信網站天眼查資料顯示，百度雲計算技術（北京）有限公司發生變動，李彥宏卸任執行董事一職，同時總經理劉輝亦同告卸任，改為由崔珊珊擔任總經理及執行董事。崔珊珊是百度創業的「七劍客」之一，2017年底回歸百度，任百度文化委員會秘書長。百度回應指，工商註冊信息變更屬正常公司行為，不涉及百度智能雲管理層變化。

百度雲計算公司在2012年成立，總部位於北京經濟技術開發區，主力提供電腦軟體發展、生產，以及提供技術服務及諮詢。百度近年醜聞眾多，包括魏則西事件等，飽受批評，半年不到的時間內已走了6名高層，當中包括百度高級副總裁向海龍、百度副總裁吳海峰、百度副總裁顧國棟、百度副總裁趙承、百度執行總監孫雯玉以及百度副總裁的王路。

中國三巨頭BAT（指百度、阿里巴巴和騰訊）無獨有偶近日都卸任職務，其他公司如聯想及螞蟻金服等都有類似高層大地震。時事評論員劉銳紹向《蘋果》分析指，自馬雲被迫退休後便有更多高層退休的迹象，他認為是貿易戰及固有問題下，中共經濟不斷轉壞，故須向民企掠奪。他又指民企已走出中國，若繼續坐大將難以控制，故迫令負責人離開，派人入內控制。他認為中國經濟若沒有改善，中共將不僅在大民企掠奪，亦不會放過一般民企，甚至其他領域掠奪。

中央社/《蘋果》記者

大陸有能民企。

党國

改朝換代加強控制

支那殺埋呢次以後唔會再有民企
國際已經睇穿支那民族真面目
冇可能會比佢重頭再起番身

民企被共產,好出奇呀?

我共你家產

共產黨現真身吸錢回血

咪玩啦民企大陸做得大既所謂民企都係共黨既產物黎，之前借私人企業既名掠水，依家收割咋

華為因為要繼續扮私人企業先唔收割，留任正飛條狗命咋，如果遲啲全世界杯華為既話支共照食無誤。

大撚把藍絲仲係覺得係你地誤解

變晒condom

共產黨唔係得個名架咋
一係被退休, 一係被坐監, 自己揀啦

百度家下都search唔到野, 全部都係廣告黎

（分析+行動）政府有意部署封網，封網後香港變新疆！

星期二（10月8日）早上，港鐵就宣布提前在晚上八點停駛，點解政府未卜先知出現動亂？其實政府有心製造一個長期嘅亂局，然後用緊急法立更多惡法，其中最近葉國謙就話要準備封網，呢樣嘢可以對香港抗爭造成極嚴重打擊。

斷網可毒啞香港人，新疆前車可鑑
斷網真係落實嘅話，最惡劣係好似新疆咁徹底斷網，只有政府部門先可以上網，徹底封網的話，大家不但難以互通抗爭消息，而且香港訊息難以傳到海外，香港人也難以接收海外消息。西方人對香港嘅了解，只能經過政府嘅官方說法，或極少數流出嘅真相。新疆早在2009年封網，同時限制境外人士到新疆旅遊，斷絕新疆對外聯繫，結果近年就出現新疆集中營。呢方面大家一定要警惕！

大家不能掉以輕心
或者有人認為政府會顧及香港嘅國際環境唔會輕易斷網，但現在中共已經失去理性，當中央黔驢技窮，損害香港利益而徹底封網並非不可。就好似半年前大家都唸唔到香港已經失去遊行以及戴口罩嘅自由。

本文為節錄，全文請到此瀏覽：

（分析+行動）政府有意部署封網，封網後香港變新疆！

中共極權統治下邊會有民企
咪玩
全世界睇穿你真面目唔會俾你企得返起身

因為華為根本係刁帝自己，所以先唔割

做得起既都會將你國有化

公私合營 下一步係咩

會唔會創辦人其實一直只係持牌人

百度都中埋招？

當國家有難就係班賤民為國捐軀嘅機會，鄰國人成日歌頌鄰國偉大終於恨到報國機會啦

支那做生意, 無國家做背景邊做到咁大
而家要收水咋

李彥宏你條仆街都有今日

XCZsvdbfxndgjmhkjlkl：

支那特色

其實百度不嬲就係國企扮咩民企

ON9,由頭到尾都係政府鎖國開條大道俾佢上，依家成熟曬咪收番。。。掠咩奪...

玩完

你的就是我的，我的还是我的。

先讓一部份人富起來係有代價

共產係咁架啦

回血劍.jpg

又回血

up

好呀
派黨既垃圾入去
睇你Run到間公司幾耐
黑社會治國，笑撚死人

怕什麼 你們還有黨呀

下一位係邊個呢？大家一齊估

幾時到港商？

百度咁垃圾都要變國企

BAT全部共產

［第八期牆紙］抗爭之餘，還請好好活著

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

官督商辦 終歸償還

BAT已係黨企 NYSE仲唔逼alibaba 同baidu 退市

亮劍了

不嬲都國企黎, 扮咩

改革開放後有 但去到閘大大時又行返毛匪果套

將幾十年發展又收回國有

改wwwwwww革wwwwwwwwww先wwwwww鋒wwwwww

GG

唔知幾時到小米

香港D有錢佬睇路la

一直怪錯支那，原來真係行共產

你的國家發窮惡啊

我支持香港警察
你們可以沒收我的資產了

第3把回血劍

有名你叫啦，共產黨呀唔共你產就出奇

回血劍由下面斬到上去
睇黎阿爺呢期都幾唔掂下

Who's next? 順豐 小米 美團

馬雲咁有錢 係咪煙幕黎？

哎唷

回血劍唔駛 CD 無限出

馬化騰已經流亡離開咗大陸啦

種野收割完都要再播種

今日咁樣收割,邊個會再仆出嚟開公司?

其實百度都好撚鬼
近呢一年啲負面消息多到

你有一百萬、一千萬的時候，錢是你的；但有一個億的時候，錢就不屬於你。

共產黨

共你家產不能擋

回血劍

中國特色社會主義

咁講法唔公道，因為佢地唔係真係民企，某程度靠中共長城保護下先發展到

扮民企咋

紅色家族共產全國財產

有生之年可以睇到支爆，自取滅亡

離死不遠，黨做企業阿頭多數死。

下間到小米

係支那做生意就要預左比支共控制

雜種咁CLS D人都繼續ON9，仲話要殺曬香港人，遲早孽力大爆炸

BAT都收晒, 準備鎖國

收埋最後一割，紅色家族理得你人食人
唔鐘意叫軍隊屠殺減少人口都得
全球有物業，瑞士銀行人均百億美金
子孫後代依然富貴

有名你叫
共產黨呀嘛

養左你地咁耐係時候要收割你地
所謂的企業家其實都是韮菜

共產主義一向係咁得國企 邊有民企呢樣野 唔係點叫共產

馬雲都無得留啦
中共根本唔鐘意有產業霸權 唔想有任何一個個體壯大
如果唔係政府好難控制
最好全部都係政府洗黑錢洗番黎 易控制 唔聽話就充公

所以我完全唔明點解中資唔係裝修第一對象
勁大量人
仲話中資公司冇對我哋做過啲乜
裝飾算

嚇到我

真係玩完

係就好,硬係覺得佢地睇少左世界公敵，支那臭蟲既嚴重性

本來都係類似國企, 一開頭已經係紅資扶持企業
你地以為真係自由市場下產生出黎既巨企

依家只不過係名正言順納入國家名下

佢自己開囉
華為咪例子囉

跟住D公司就會變垃圾！

你不愛黨嗎

所謂大企業根本係終共扶植
咁佢d 錢係屬於邊個呢？

搜刮民脂民膏既時侯就係滅國警號響起之時

冇辦法
通訊設備全部國家都唔可以俾其他國企做
一定要私企扮國企

其實幾慘 望住堆錢但唔係自己擁有

所有大公司都係國企嚟㗎啦冇後台點做生意

發窮惡

精彩啦

其麼即係係華爾街上市集資既錢直入中共
再搞在港美企既下場就係幫佢地全部下架收擋

有得揀咩？

又一個抄家
老反真係好等錢洗
先係馬雲再到佢

創辦?創佢老母咩又咪係成個照抄GOOGLE

Push

cls

習朝70年
準備走向衰亡

鬥地主👲

華維係軍企

最勁係啲五毛會話哩啲事搵鬼信

on lun9 la they

咪玩啦民企大陸做得大既所謂民企都係共黨既產物黎，之前借私人企業既名掠水，依家收割咋

華為因為要繼續扮私人企業先唔收割，留任正飛條狗命咋，如果遲啲全世界杯華為既話支共照食無誤。
4

你都癲嘅
有今時今日都係共產黨孕育出黎
唔撚係封閉市場
所謂bat 有可能做得大咩？

殺番啲養大左既豬

好出奇咩

是黨的恩賜

共產了，你既野即係我既野，我既野係我既野

一帶一路散盡外匯
可以將咁短時間令全球反共
雜種具備亡國昏君之能
唔知幾多年後亡黨亡國

大陸d科網巨頭都國進民退左

係掂嘅
當年就唔會改革國企啦

是日笑話
強國民企。

中共回血劍

我講你知點解宜家應該打文宣戰

中共係冇民企，全部國企

無知問多一樣嘢
其實三巨頭實質上係咪有咁多錢

國進民退

話明共產黨，你嘅野係黨嘅，佢幾時要就要

執粒

去左邊

收歸國有

共享荣耀

香港

小則養豬戶，大則民企，回血劍一出就收晒皮

就係記得呢D歷史，就係國企唔撚得先要開放民企，國企D人根本無進取心，死症。

等錢洗。可以講支爆近了？

冇錢就搶自己人
搶晒自己人d錢之後再冇錢咁點算呢

從來都冇民企 天真嬌

BAT 全部都變哂黨企..

國進民退真係準備等死
係開心既

共產黨從來都無變過

係支那開間餐廳都講要識人
比佢開科技公司又點會係呀豬呀狗就比佢開
一開始背後就係共匪啦
宜家順勢收返黎補血姐
如果唔係海底撈條撚樣唔使一發咗就去SINGAPORE 啦

見到支那豬
有時覺得佢哋有D可憐
但大部分時間都係覺得佢哋抵死

香港人！反抗

BAT三個創辦人兼老細都被退休, 咁撚大鑊

從未覺得佢地可憐過

京東/小米/360

共產

小米多外匯

共：本身都唔係你嘅，有點會係掠奪呢

乜叉野12金鋼 柒大劍客 on9

黨企

正一共家產

全部回血劍 被人斬撚死曬

who next????

真不愧是鬥地主大國

愛國就喺時候證明喇，好合理呀。

逐棵割

睇少左好撚多 今次nba都係醒左少少

林鄭利害，一人之力，推倒香港大倒退、大陸大倒退。

胖虎

yeah

你既錢係我既錢 我既錢係我既錢

阿里巴巴
Tencent
百度
安邦
海航
萬達

下一間會唔會係恆大 富力 融創 綠地 復星呢堆
全部出名既都要死

所以nba應該要踢走蔡崇信
畢業佢背後根本係共產黨

宜家係咪讓一部份人窮回去

共產黨真面目露出來了，抄家，抄家。

共產嘛,講明共,即係國有啦

，

改革開放背後實際理念😸😸😸

「不管黑貓白貓還是抓到耗子的貓，能養肥再讓我們宰掉取食充饑的就是好貓」

即係搵個契家佬湊大個仔

仔大左識行識走
就搶返個仔返黎搵錢養自己

仲有白痴仔暴雪同facebook就仲有回血機會

借個位....P推唔旭...

有藍group同我地做緊同一樣野‼所以我地更加之要支持以下手足參選投佢地一票

先國有化科技版塊

許家印好似同肖建華一樣

大陸得黨企，先前比住你班奴隸管住先，近期黨手頭有啲緊，收番

屌

中國平安係咪國企？
後台好硬咁

溫家寶的

中共進入倒數階段

肥肥白白就劏啦

鬥地主；回血劍

CLS

等錢洗 支爆支爆

有名你叫共產，驚咪唔好做生意囉

荔景撞車咁大鑊冇人講既???追究!!!

要不是中國係封閉市場，根本冇一間中國公司做得起，所以係大陸，冇一間係民企

支共養既家畜

咁又唔會
咁多年黎賺果啲一早走晒啦
不過要交間野出黎者

有得退休算好
海航老細‘意外’跌死左

[為雙10感謝祭打開序幕]呢間餐廳大家一定要試下

又一間
中国共产党自1949後
第二度建国

國家級強盜

睇到個標題嚇到叫左出黎，煲呔問咩事，我照讀比佢聽，讀左標題內文都未開始讀，佢成塊面白哂，自言自語，猛咁話「共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要賣環保燈打救蒼生，昆水移民再走人；共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要賣環保燈打救蒼生，昆水移民再走人……」

跟住衝左上垃圾局天台，叫左一聲「鳴呀，點解又係我」就跳左落去，佢班親戚追上去都追唔切，有兩個女高官嚇到暈左，仲有個男議員當場開心到跳開心舞，佢外父不停問人要唔要食環保燈。

我就好好彩無咩感覺，但煲呔家族四十幾個人即時發癲食返D環保燈，你條仆街真係幾值得欣賞……

下一個會唔會係蘇寧美團個d

共產黨不是叫假的
你的就是我的 我的還是我的
厲害了蝗蟈

支那崩潰

支爆近?

米咁L天真啦！民企！！！
係中蟈共產黨治下，呢類國家級商業活動
冇佢背後做大股東，終極幕後老細
開條毛咩？

所以好難相信會唔拎香港開刀，加上近期order港共唔留手鎮壓，好似完全唔擔心玩玩爛香港咁款，睇唔透

國家唔比既話你會掘起？

百度新聞成日抹黑香港

渣GA